戴耀廷：中聯辦喺香港冇王管？

基本法第22(3)條規定：「中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。 」

基本法第14(4)條規定：「駐軍人員除須遵守全國性的法律外，還須遵守香港特別行政區的法律。」

但基本法第13條沒有規定外交部在香港設立處理外交事務的機構的人員是否須遵守香港特別行政區的法律。

如外交部駐港公署、中聯辦和港澳辦都不是基本法第22(1)條規定的「中央人民政府所屬各部門」，那第22(3)條的規定就不適用。

這也是說，沒有任何基本法條文規定外交部駐港公署、中聯辦和港澳辦的人員須遵守香港特別行政區的法律。

那是不是說他們在香港享有治外法權或超越香港法律呢？若說他們也須遵守香港特別行政區的法律，法律基礎又在哪裹？

事情越弄越糟，這已不只是有否出現了干預、高度自治是否受損的問題，而是更根本及更實在的法治問題。

有沒有人可以在香港超乎香港特別行政區的法律？

特區政府和建制派不斷強調法治就是要守法，又說法律面前人人平等，那他們是否也接受有人可以在香港完全不受法律規管？

source: 戴耀廷fb

事實係佢地係無法無天

唔係無法無天嘅問題咁簡單
根據共狗嘅邏輯中聯辦嘅存在係冇任何法律基礎

會有法律管天龍人的嗎？

而家就係要迫佢地自認天龍人，中共港共不斷出醜，就會不斷加大國際對香港嘅不信任，最終令中共冇得再經香港賺錢。